《**13歲的Hello Work DS**》是[Digital Works
Entertainment於](../Page/Digital_Works_Entertainment.md "wikilink")2008年5月29日發售的[任天堂DS用職業體驗](../Page/任天堂DS.md "wikilink")[冒險遊戲](../Page/冒險遊戲.md "wikilink")，改編自[村上龍賣出](../Page/村上龍.md "wikilink")130萬本的著作《》（台灣書名：《工作大未來—從13歲開始迎向世界》）。是第一個發表把[音樂軟件人物](../Page/音樂軟件.md "wikilink")「[初音未來](../Page/初音未來.md "wikilink")」加入的遊戲（第一個加入以初音未來製作的音樂的商業遊戲則是《[鳥之星
～Aerial Planet～](../Page/鳥之星_～Aerial_Planet～.md "wikilink")》）。

## 故事簡介

2020年科技急速進步，研究機械人的加藤博士於此時創造了擁有高思考和運動能力的「」，雖然製作費非常昂貴，但其工作能力十分高。然而在反面，願意工作的人類急劇下降至數個百份比。2023年，政府意識到事態嚴重，而設立「教育部」和「職業研究計劃WORP」，加藤博士則開始研究時間機器，希望回到過去收集各種職業的資料。2030年，時間機器研究完成，加藤未來、時任翔志願工作而回到2008年。

## 登場人物

  -
    2017年出生的13歲少女，機械人開發者「加藤博士」的女兒。對爸爸的[時間機器研究有興趣](../Page/時間機器.md "wikilink")，而志願帶著機械犬Rush從2030年回到2008年，負責收集各種職業的資料。入讀加藤大地的學校後和他成為搭檔。
  -
    從未來小時候已經一起生活的機械犬，帶有時間機器的功能。
  -
    1995年出生的13歲少男。家是機械研究所，喜歡研究機械，而且頭腦聰明，但怕熱、怕冷、怕麻煩、貪睡。和加藤未來是搭檔。[初音未來的支持者](../Page/初音未來.md "wikilink")。
  -
    1995年出生的13歲少女，成績優秀，班中的班長。和加藤大地是從[幼稚園已認識的](../Page/幼稚園.md "wikilink")[青梅竹馬](../Page/青梅竹馬.md "wikilink")，經常照顧大地。和時任翔是搭檔，對大地和未來是另一組搭檔有點在意。
  -
    2017年出生的13歲少男。2030年當時擁有最大「」[市場佔有率的](../Page/市場佔有率.md "wikilink")「Energy
    Frontier」公司代表的兒子。對加藤博士的時間機器研究有興趣，亦進行獨自研究。其後使用時間機器回到加藤未來同時間的2008年。入讀學校後和藤井加奈成為搭檔。
  - R（聲：）
    機械人。
  -
    機械犬，帶有時間機器的功能。

## 職業

遊戲內全部職業共有30種，以下為現時已發表的職業：

  - [護士](../Page/護士.md "wikilink")
    照顧病人、打針等，也會手術中幫忙。
  - [新聞報導員](../Page/新聞報導員.md "wikilink")
    內有漢字讀法、英文問題的小遊戲。
  - 寵物美容師
    內有替客人的寵物洗澡的小遊戲。
  - [遊戲製作人](../Page/遊戲製作人.md "wikilink")
    將會實際遊玩其遊戲製作人所製作的作品。
  - [足球員](../Page/足球員.md "wikilink")
    內有足球的小遊戲，分為「足球知識測試」、「傳球」和「阻礙對手」三部分。
  - [拳擊手](../Page/拳擊手.md "wikilink")
    內有拳擊的小遊戲。
  - [警察](../Page/警察.md "wikilink")
    內有需要穿越阻礙追捕犯人的小遊戲。
  - [偵探](../Page/偵探.md "wikilink")
    內有辨認目標人物樣貌的小遊戲。
  - [音樂家](../Page/音樂家.md "wikilink")
    會出現[初音未來指導遊戲](../Page/初音未來.md "wikilink")，內含「演奏[結他](../Page/結他.md "wikilink")」、「以電腦作曲」和「歌唱」三部分，當中的樂曲由Digital
    Works Entertainment作曲、作詞，以初音未來製作。其中「歌唱」部分會實驗出現初音未來的聲音。
  - [蛋糕廚師](../Page/蛋糕廚師.md "wikilink")
    內有製作蛋糕的小遊戲，分為「關於甜品的遊戲」、「製作奶油」、「製作客人要求的蛋糕」三部分。

## 參見

  - [初音未來](../Page/初音未來.md "wikilink")

## 参考資料

<div class="references-small">

  -
  -
  -
  -
  -

</div>

## 外部連結

  - [遊戲官方網站](http://www.13hw-ds.jp/index.html)

  - [Digital Works Entertainment](http://www.dworks-ent.co.jp/)

[Category:2008年电子游戏](../Category/2008年电子游戏.md "wikilink")
[Category:任天堂DS遊戲](../Category/任天堂DS遊戲.md "wikilink")
[Category:冒險遊戲](../Category/冒險遊戲.md "wikilink")